【武漢肺炎】世衛忽然澄清︰不再用「大流行病」分類, 即係所有保險將會無得賠!!!

世界衛生組織近期曾表明，新型冠狀病毒肺炎仍然未算是「大流行病」(pandemic、即在全球廣泛傳播的新疾病)，週一卻忽然「澄清」，稱其實世衛已不再使用「大流行病」這個分類。

世衛發言人亞沙雷維奇(Tarik Jasarevic)表示︰「已經沒有(大流行病)這個官方分類」(there is no official category)，並稱「世衛不再使用有些人由09年起聽慣的分級制度，世衛已按《國際衛生條例》，宣佈(新冠肺炎)疫情是『國際關注的突發公共衛生事件』。」

世衛表明已沒有再用「大流行病」一詞，事出突然，其中世衛傳染病災害管理部門主管布萊恩德(Sylvie Briand)，月初時還說疫情「並非在大流行病狀態」(We are not in a pandemic)，而只是「有多個疫源地的流行病」(an epidemic with "multiple foci")，沒有提及已停用「大流行病」分類。

路透社指，世衛09年時曾宣佈H1N1豬流感是「大流行病」，令藥廠爭相研發疫苗及藥物，最終疫情沒有預期般嚴重，令世衛捱轟。

屌你老味唔知收左保險公司幾多錢呢

唔識

世衛正仆街, 講完

每日全球武汉肺炎新闻（中文字幕）

真係好撚仆街...

我見都有間都幾出名ge保險公司係有得賠武漢肺炎wor..

樓豬， Wuhan health organization 唔好收咗保險公司錢，係收咗維尼錢呀

我表達得唔好
我知而家好多已經有得賠 但要二月前買
但另外仲有好多公司都寫明如果世衞宣佈目的地係pandemic, 先至有得賠，應該係佢未宣佈pendemic 前買就有得賠？

但世衞而家講到明係唔會再用pandemic 呢個字
即係即使爆到冚球剷 呢d 公司都唔會有得賠